《台灣關係法》40周年 美前眾院議長瑞安將訪台

《台灣關係法》40周年
美前眾院議長瑞安將訪台

美前眾議院
議長瑞安

被視為台美關係「定海神針」的《台灣關係法》昨踏進40周年，正在台灣訪問的美國國務院經濟與商業事務局副助理國務卿米德偉（David Meale）昨在台北高調發表演說，強調美國繼續維持對台承諾，台美關係繼續蓬勃發展。中國外交部昨批評米德偉在台發表演說，認為美方此舉違反一個中國承諾及中美三個聯合公報。內媒則揚言《台灣關係法》必定輸給《反分裂國家法》。

台北市美國商會昨晚舉行一年一度的「謝年飯」活動，米德偉、台灣總統蔡英文及台北市美國商會長李豪均有出席，米德偉、蔡英文同台互動，氣氛輕鬆自在，兩人不時展露笑容。米德偉致詞時強調，相信台美關係會繼續蓬勃發展，並提升台美在亞太地區的商業互動。美國會基於雙方共享利益，繼續維持對台承諾。他指出，美國樂於與台灣合作，確保未來資訊溝通及科技可以更安全。

為慶祝《台灣關係法》立法40周年，美國在台協會（AIT）昨宣佈，美國前眾議院議長瑞安（Paul Ryan）將率團訪台，參加下周一在美國在台協會內湖新館舉辦的慶祝活動，瑞安屆時亦會公開發表演說。眾院議長是美國政壇第三號人物，在繼任美國總統的順序中，僅次於副總統。該個名為「AIT@40美國慶賀團」除由瑞安掛帥外，訪問團成員亦包括米德偉、環保署首席副助理署長西田珍（Jane Nishida）及美國在台協會主席莫健等。

相關新聞：《台灣關係法》允供台足夠軍備自衞

陸轟訪台美高官高調演說

美國在台協會處長酈英傑昨投書台灣《蘋果日報》，強調台灣自我防衞非常重要。他指出，美國對台軍售總額逾155億美元（1,209億港元），未來雙方將繼續針對軍售進行討論。他指出，美國現在更加相信，台灣的自我防衞能力對於台海及印太區域的穩定及平衡至關重要。

中國外交部發言人陸慷昨在例行記者會上批評米德偉在台發表演說，強調中方一向反對美台之間開展任何官方交往，直斥美方此舉嚴重違反一個中國承諾和中美三個聯合公報，要求美方不得採取這樣的錯誤做法。此外，中國鷹派傳媒《環球時報》昨發表社評，批評《台灣關係法》是美國專用來干涉中國內政的惡法，亦是台灣獨派勢力的精神支持，亦被視為台美關係的「定海神針」，揚言《台灣關係法》必定輸給《反分裂國家法》：「大陸軍機不久前飛越『台海中線』，這只是一個最初的警告。大陸還有很多可以後續出台的軍事行動。」

國台辦轟蔡英文玩火

此外，兩岸昨就解放軍戰機穿越台海中線隔空對罵。蔡英文揚言指示台軍強勢驅離越界戰機後，國務院台灣事務辦公室發言人馬曉光昨不點名批評蔡英文「玩火」，台灣行政院大陸委員會昨晚立即反擊，指北京狂妄無知，無疑是對侵犯台灣的卸責與狡辯。
台灣《蘋果日報》/中央社

相關新聞：推舉賢能為目標 吳敦義表明不參選

下一則
下一則
《台灣關係法》允供台足夠軍備自衞

《台灣關係法》允供台足夠軍備自衞
推舉賢能為目標 吳敦義表明不參選
中執會延後初選 賴清德「深感遺憾」